---
sidebar_position: 12
---

# L'activité LEÇON

Le module d'activité Leçon permet à l'enseignant de proposer des contenus et/ou des activités d'exercice de façon flexible. **Une Leçon se compose de plusieurs pages qui peuvent se terminer chacune par une question et un choix de réponses**.

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_entrainement.png#abc) : La Leçon est un module d'apprentissage en autonomie. Les feedbacks associés aux questions permettent de réguler les apprentissages. 

![](../img/vignette_ABC_enquete.png#abc) : La leçon permet d'aborder un sujet spécifique à travers l'étude de documents de différentes natures.  

:::
## Création et paramétrage de l'activité LEҪON

➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner  ![](img/lecon1.png#bouton)

![](img/lecon2.png#printscreen#droite#colonne)

### A remplir obligatoirement :
**1.** Donnez un **nom** au forum

### A regarder en priorité et modifier éventuellement
**2.** La **description** n'est pas obligatoire :
    - Par défaut, elle n'apparaît pas dans le cours
    - Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "**Afficher la description…**"

![](img/lecon3.png#printscreen#droite#colonne)

**3.** **Apparence** : Il est possible de modifier différentes options d'affichage :
    - **Barre de progression** :
    ex: ![](img/lecon3bis.png#printscreen)
    - **Afficher le menu** sur chaque page de la leçon
    - **Média lié** : Il est possible de glisser-déposer un fichier qui figurera dans le bloc "Médis lié", présent dans chaque page de la leçon. L'élève pourra ouvrir le fichier dans une fenêtre Pop-up.
    - **Nombre maximal de réponses** : c'est le nombre de propositions offertes aux élèves à chaque question posée.
    - **Utiliser le feedback par défaut** : Si ce réglage est activé, un feedback par défaut est affiché lorsqu'aucun autre n'a été défini spécifiquement. Les feedbacks par défaut sont de type "réponse correcte". 
    - **Lien vers l'activité suivante** : lien direct vers une autre activité du cours, par ex. un Test

**4.** **Disponibilité** : Il est possible de fixer des dates de début et de fin, mais surtout une durée maximale pour réaliser l'activité

![](img/lecon4.png#printscreen#droite#colonne)

**5.** Contrôle du déroulement : Vous pouvez modifier les paramètres de relecture, le nombre de tentatives pour répondre à chaque question…

**6.** **Note** : 
    - **Note** : Par défaut, la note est transcrite en %

:::warning  **Plusieurs tentatives permises** :
Par défaut un élève ne peut parcourir la leçon qu'une seule fois.
:::

![](img/lecon6.png#printscreen#droite#colonne)

**7.** Cliquez sur le bouton Enregistrer et afficher
## Ajout de contenu à l'activité LEҪON

![](img/lecon7.png#printscreen#droite#colonne)

Pour commencer, il faut ajouter du contenu à la leçon, 4 possibilités sont proposées.
#### Ajouter une page de contenu
![](img/lecon8.png#printscreen#droite#colonne)

Ce type de page est utile pour l'enseignant qui souhaite donner de l'information pour enrichir la leçon sans que l'étudiant ait à répondre à des questions spécifiques.

**1.** Complétez le **Titre de la page**

**2.** Ajoutez du **contenu** grâce à l'éditeur de texte : Texte, images, sons, vidéos

![](img/lecon9.png#printscreen#droite#colonne)

**3.** **Contenu 1**
    - **Description** : entrez un texte court qui figurera sous forme de Bouton
    - **Aller** : pointez le lien vers lequel le bouton mènera.

**4.** Il est possible de créer d'**autres boutons** pour pointer vers d'autres pages du cours, si vous souhaitez créer une page d'accueil de type "Menu".

**5.** Cliquez sur le bouton "**Enregistrer la page**" pour terminer
#### Ajouter une page de question

**Dans la page de modification de la Leçon :**

![](img/lecon10.png#printscreen#droite#colonne)

Une fois le premier contenu créé, l'écran de modification de la leçon change. 

**1.** Il est possible de l'afficher en mode replié ou déplié.

**2.** Ajouter du **page de question**

:::warning **type de questions**
Ces types de questions ne sont pas exactement les mêmes que ceux de l'activité Test, et les questions ne sont en aucune façon reliées aux questions du Test.
:::

![](img/lecon11.png#printscreen#droite#colonne)

**3.** Sélectionnez **le type de question**

**4.** Cliquez sur le bouton "**Ajouter une page question**"
![](img/lecon12.png#printscreen#droite#colonne)

**Dans le paramétrage de la page de question** :

**1.** Ajoutez un **titre**

**2.** Ajoutez le **contenu de votre choix, avec l'intitulé de la question**

![](img/lecon13.png#printscreen#droite#colonne)
**3.** Pour chaque réponse proposée :
    - Proposition de **Réponse**
    - Eventuellement, un **Feedback**
    - **Suite du parcours** dans la leçon  
     Dans cet exemple : la bonne réponse => La page suivante,  
      Les autres réponses => une page spécifique de remédiation  
     Si vous n'avez pas encore créé toutes vos pages, vous pourrez régler ce paramètre plus tard, en attendant:  
     **pour chaque réponse, sélectionnez la page suivante**
    - **Score** : nombre de points obtenus pour cette réponse

**4.** Terminez en cliquant sur "**Enregistrer la page**"

## Exemple d'individualisation des parcours d'apprentissages

:::tip 
![](img/lecon13.png#printscreen#droite#colonne)

Une erreur sur une page question entraîne la consultation d'une page de remédiation avant de passer à la suite
:::

:::info **icônes:**
- ![](img/Bouger.png#icone) Déplacer
- ![](img/Dupliquer.png#icone) Dupliquer
- ![](img/engrenage.png#icone) Modifier
- ![](img/loupe.png#icone) Prévisualiser
- ![](img/corbeille.png#icone) Supprimer
:::
